---
title: Acara Malam Penganugerahan Indonesian Human Right Blog Award
date: 2012-06-29
categories:
- laporan
- Human Rights Blogger Award
layout: laporancmb
---


![250px-Juni_29_2012_IMDLN_Acara_Malam_Penganugerahan_IHRBA-1.JPG](/uploads/250px-Juni_29_2012_IMDLN_Acara_Malam_Penganugerahan_IHRBA-1.JPG){: .img-responsive .center-block }

![250px-Juni_29_2012_IMDLN_Acara_Malam_Penganugerahan_IHRBA-2.JPG](/uploads/250px-Juni_29_2012_IMDLN_Acara_Malam_Penganugerahan_IHRBA-2.JPG){: .img-responsive .center-block }

![250px-Juni_29_2012_IMDLN_Acara_Malam_Penganugerahan_IHRBA-3.JPG](/uploads/250px-Juni_29_2012_IMDLN_Acara_Malam_Penganugerahan_IHRBA-3.JPG){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Acara Malam Penganugerahan Indonesian Human Right Blog Award

**Lokasi** : Museum Nasional/Gajah 

**Alamat** : Jl. Medan Merdeka Barat, Jakarta Pusat 

**Jam** : Pkl.18.00-21.00 WIB 

**Hadir** :
* Supriyadi Widodo Eddyono sebagai Koordinator IMDLN
* Tim Program (Panitia) IHRBA sebanyak 7 orang
* Dewan Juri 1 IHRBA
* Dewan Juri Akhir IHRBA
* Perwakilan Dewan Juri Akhir IHRBA : Nezar Patria, Wicaksono, Julianus Rettoblaut (Mami Yuli)
* Sebanyak kurang lebih 150 tamu undangan dari berbagai kalangan (NGO, Institusi pemerintah, Komunitas Blogger, Komunitas Museum, Media, dsb)


**Ringkasan**  
* setelah dilakukan penyariangan atau seleksi dari sejumlah peserta yang mendaftar dan telah dilakukan penilaian oleh Dewan Juri yang dibagi dalam 2 tahapan yaitu 5 Juri 1 dan 5 Juri akhir, didapat 20 tulisan blog sebagai nominator dalam kompetisi IHRBA ini. dan dari 20 nominator tersebut terpilih 2 judul tulisan (blogger) sebagai pemenang dengan kategori umum dan kategori khusus. Pemenang Kategori Umum IHRBA dengan judul tulisan Budi is Different... yang dikirim oleh seorang Blogger yang bernama Yudha P Sunandar, dan Pemenang Kategori khusus dengan judul tulisan Jangan Renggut Hak Asasi Manusia untuk Mencintai yang dikirim oleh seorang Mahasiswa yang baru saja menamatkan kuliahnya Sastra Perancis dari Bandung yaitu Ricky Mardiansyah. Berita ini selengkapnya juga dapat dilihat di [5](http://www.hamblogger.org/promosi-hak-asasi-manusia-peran-blogger/) atau [6](http://www.hamblogger.org/peran-blogger-dalam-promosi-ham/) dan [7](http://www.hamblogger.org/pembacaan-nominasi-pemenang-ihrba-2012/) serta [8](http://www.hamblogger.org/pembacaan-pemenang-ihrba-2012/)
